選舉事務處培訓簡報 教票站職員毋須干預「掌心雷」

3月11日是立法會四個議席補選投票日，選舉事務處上月底至本月初舉行幾場培訓，向票站職員講解投票當日面對不同情況應如何處理。公民黨立法會議員譚文豪最新收到投訴，一名工作人員不滿選舉事務處培訓簡報上，教職員發現選民手掌或手持小卡寫上候選人資料，即俗稱「掌心雷」的時候，毋須干預。

譚文豪在facebook專頁發布帖文，指出每次選舉時都有政黨用「掌心雷」誘導長者投票。最近他收到一名票站職員投訴，並展示選舉事務處培訓簡報中，其中一頁有指引寫明發現「掌心雷」時毋須干預，因為有關行為並不構成罪行；但若有人公開向其他人員展示手上資料時，則須立即上前阻止，因為「可構成拉票活動」，或屬犯法。

譚文豪形容「掌心雷」乃「唔公平嘅做法」，批評選舉事務處多年來不思進取，不但沒設法取締，「而家竟然帶頭縱容」，呼籲市民3月11日一定要去投票。

對於譚文豪批評，目前選舉事務處暫時未有回覆。

一於鬥派掌心雷

到底有幾on9先會會講呢翻說話

係咪用掌心雷"打劫" 銀行就可以冇事發生過

拎住支酒精消毒液做義工幫老人家消毒

係票站扮fd問啲廢老你手上面寫住邊個呀
佢一show就舉報佢

會俾人告先，滋擾其他選民

其實有咩問題？話到明掌心雷合法，人地用你都可以用啫。

自己睇啫